\begin{cabstract}
%	{\color{red}1000 - 2000字}
%
%动态二进制翻译介绍。
%
动态二进制翻译（Dynamic Binary Translation, DBT）以客户机可执行二进制代码为输入，翻译生成宿主机目标代码，通过在宿主机平台执行翻译生成的代码来模拟客户机应用的语义。
%
%因此，DBT 可支持在宿主机平台执行异构客户机的指令。
%
%同时，这种翻译 - 执行机制还允许在翻译的过程中对代码进行审计、追踪或强化等操作。
%
DBT 系统被广泛应用于跨平台虚拟化、指令集仿真、系统软件分析等重要领域。
%
%动态二进制翻译应用场景。
%
%动态二进制翻译重要性。
%
%在宿主机上，
%为保证语义上的等价性，
DBT 系统需要维护通过软件模拟的客户机 CPU，将客户机指令转换为对模拟 CPU 的操作。
%
%为支持多种指令集架构， DBT 系统通常使用内存位置来模拟客户机 CPU 的实时状态，
%因此对客户机 CPU 组件（如通用寄存器）的操作将被翻译为对相应内存数据的操作。
%
为有效弥补客户机与宿主机硬件架构之间的差异，DBT系统通常使用内存位置来实现这种模拟。
%
但是这种机制也带来了诸多负面影响，并且已成为DBT系统发展所面临的重要挑战。
%
首先是显著的性能下降，与原始执行相比，其性能开销可高达36倍。
%
除影响用户程序的执行效率之外，DBT系统开发维护所需的测试程序的运行时间也大幅加长。
%
而这种基于内存的客户机CPU模拟也将引入大量的内存访问，这对新兴的非易失性内存（Non-volatile Memory，\nvm ）的写入耐久性带来了挑战。
%
因为此类内存设备的硬件寿命受最大写入次数的限制，过多的内存写入操作将会使设备更快地到达写入次数上限，从而缩短使用寿命。
%
%由此带来的额外开销已成为 DBT 系统所面临的重要问题。
%
%首先，宿主机需要执行的指令数显著增加，并且包含了更多的内存访问指令，这导致了DBT系统较低的执行效率，
%
%最直接的表现是客户机应用程序执行效率低下，
%与原始执行相比，
%其性能开销可高达36倍，%严重影响了用户体验并限制了DBT系统的应用场景。
%
%同时，传统的性能测试工具在测试DBT系统时所需的时间开销也将大大增加，这为DBT系统在开发和版本迭代过程中的性能维护带来了挑战。
%
%其次，作为一种重要的支撑技术，DBT系统将不可避免地面对新兴的非易失性内存（Non-volatile Memory，\nvm ）。
%
%然而DBT系统带来的额外内存写入将严重影响 \nvm 硬件的使用寿命，
%内存访问中的写入操作缩短了磨损敏感内存的使用寿命。
%
%本文研究表明，与原始执行相比，在DBT系统上运行相同应用程序产生的内存写入操作可高达20倍，
%
%甚至可在数天内就达到寿命上限，因此DBT系统在面对这种下一代内存技术时受到了严重限制。
%
为解决DBT系统所面临的上述问题，本文围绕问题根源和解决方案展开深入研究，通过有效利用宿主机硬件资源和高效的性能回归测试等方法来解决DBT系统的 \nvm 磨损、性能表现和性能测试效率等问题，为DBT系统的发展和应用提供有力的技术支持。
%
%通过有效利用宿主机硬件资源和高效的测试程序自动生成技术来解决DBT系统的 \nvm 磨损、性能效率和性能测试等问题，为DBT系统的发展和应用提供有力的技术支持。
%

首先，针对 DBT系统对 \nvm 的写入磨损问题，
%
%\nvm 作为下一代内存技术提供了非易失性、字节可寻址性、低功耗等先进特性，已经受到了业界的广泛关注。
%
%然而 \nvm 的使用寿命受制于写入磨损，即存储单元的写入次数达到寿命上限时\nvm 的设备将被损坏。
%
%DBT系统产生的大量内存写入操作将严重影响\nvm 设备的使用寿命。
%
本文对DBT系统的内存写入行为进行深入分析，指出了DBT系统存在密集且不均衡的内存写入，进一步的研究揭示出这些写入操作主要源自于客户机CPU状态模拟，尤其是模拟访问频率较高的客户机通用寄存器，是造成 \nvm 磨损的主要原因。
%
更为严重的是，这种磨损具有写入量大、粒度细以及严重不均衡等特点，传统的 \nvm 磨损缓解方法无法有效应对DBT系统造成的写入磨损。
%
基于此分析，本文提出了以DBT系统内存行为感知为基础的 \nvm 磨损缓解策略，包括基于客户机CPU存储位置重分配的磨损均衡方法，以及有效利用宿主机寄存器资源的 \nvm 磨损降低方法。
%
该策略在充分理解DBT系统内存行为特性的基础上，通过对内存写入地址和写入频率的细粒度管理，有针对性地将承受大量写入的内存位置均匀分布到更多的存储单元，并将写入最频繁的数据驻留于寄存器。
%
另外，本项研究还解决了寄存器冲突、额外的写入开销等问题。
%
%利用宿主机寄存器资源的 \nvm 磨损降低策略和基于客户机CPU存储位置重分配的磨损均衡策略，
%评估结果显示该策略有效缓解了DBT系统对 \nvm 的写入磨损，数据显示内存写入量可降低 34.48\% 至 52.09\%。

其次，对于DBT系统的低执行效率问题，
%本文的研究发现传统的DBT系统普遍缺乏对宿主机SIMD资源的利用。
%
%其主要原因在于基于SIMD资源的优化策略通常依赖于数据级的并行性，所以当客户机指令中包含较少或没有数据级并行性时宿主机的SIMD资源将处于闲置状态。
%
本文提出了一种基于宿主机SIMD资源的性能优化方法。
%
不同于常规的SIMD利用方法，本文所提出的方法不依赖于数据级的并行性，可使更多的常规应用从中受益。
%，即可通过SIMD资源来优化DBT系统的性能表现。
%
本文方法通过将客户机寄存器映射到宿主机SIMD寄存器，以类似于通用寄存器的方式来利用SIMD寄存器。
%
得益于处理器中SIMD扩展所提供的丰富的存储资源和强大的计算指令，优化后的DBT系统对客户机寄存器数据的处理速度得到了显著提升。
%
实验结果显示本文提出的优化方法可在广泛的应用程序和流行的CPU架构上获得可观的性能加速，加速比可高达2.2倍。
%

针对 DBT 系统性能测试过高的时间开销，本文提出了自动化生成高效DBT系统性能测试程序的方法。
%
由于DBT系统具有较低的执行效率，因此在开发和维护中需要特别关注系统的性能变化。
%
然而在实践中维护DBT系统的性能表现非常具有挑战性，
%
而性能回归测试是发现性能问题的有效手段。
%
使用传统测试套件来进行DBT系统的性能回归测试将花费数小时甚至数天时间，
%
这种时间开销使其在日常开发中的应用不具有可行性。
%
但是，如不能在代码提交的第一时间发现性能问题，日后的修复工作又将面临更多困难和更大的工作量。
%
为解决DBT系统性能回归测试效率问题，本文提出自动化高效测试程序生成方法，可以基于基本块执行热度，提取源标准测试程序的运行时特征，重新生成更加高效的DBT系统测试程序，
%
在提高测试效率的同时保持了与源程序测试结果的一致性，
%
可在日常开发过程中及时暴露DBT系统的性能变化，以帮助开发者及时发现问题并采取应对措施。
%

在上述研究的基础上，
%
进一步的研究扩展了这种性能测试方法，将基本块在不同线程中的活动纳入分析范围，通过分析每个基本块在各线程中的活动规律，可以提取出基本块的特征信息，这些特征信息可用于指导测试程序的生成，
%
所生成的测试程序能够模拟源程序的线程行为，并具有灵活的扩展性，
%
可适用于不同性能配置的运行平台。
%
实验结果表明该技术生成的测试程序最高可获得248倍的测试效率提升，并且测试结果与耗时的原始测试程序保持了高度的一致性。
%运行时间仅需约35秒，与源测试程序相比测试效率提升可高达248倍。

\end{cabstract}
